%@P:exocorcp
Stéphanie, Pierre et Loïc ont de l'argent dans les poches. Stéphanie a
3~\si{\EuRo} de plus que Pierre. Loïc a deux fois plus d'argent que
Stéphanie.
\par Stéphanie et Loïc mettent leur argent en commun et constatent
qu'ils ont six fois plus d'argent que Pierre.
\begin{myenumerate}
\item Soit $x$ la somme d'argent de Pierre. Que représente chacune des
expressions suivantes :
\[A=2(x+3)\kern1cm B=x+3\kern1cm C=x+3+2(x+3)\]
\item Trouve la somme d'argent de Pierre. Déduis-en alors les sommes
d'argent de Stéphanie et Loïc.
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item Stéphanie a $x+3$~\si{\EuRo}. Loïc a $2\times(x+3)$. $C$ représente la somme de l'argent de Stéphanie et Loïc.
  \item \[\Eqalign{
x+3+2(x+3)&=6x\cr
x+3+2x+6&=6x\cr
3x+9&=6x\cr
9&=3x\cr
3&=x\cr
}\]
Pierre a 3~\si{\EuRo}; Stéphanie a 6~\si{\EuRo} et Loïc a 12~\si{\EuRo}.
\end{myenumerate}